篷佩奧：美國駐聯合國大使克拉夫特將訪台灣

美國國務卿龐皮歐於美東時間6日透過國務院聲明，譴責港府大規模逮捕泛民派人士，聲明同時並說，美國駐聯大使克拉夫特將訪問台灣；不過聲明中並未提到訪台時間與細節。

龐皮歐表示，台灣是個可靠夥伴與蓬勃民主政體，即便中共試圖削弱其成功，台灣仍繁榮興盛，且「展現出一個『自由中國』所能達成的成就」；他並說，過去多次發聲支持台灣國際參與的美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）將訪問台灣。

準備氣炸鍋俾支那

中共玩法：嗰日係香港搞單更大嘅頭條蓋過呢單新聞先

可能送鳩肥佬黎中

篷佩奧都就嚟走啦

美台好快會建交

一定要派

仲有邊個出名既未拉應該就係個日會拉

【獨家內幕】美駐聯大使主動爭取1/20政權交接前訪台 我政府上月底獲美方通知列高度機密

美國國務卿龐皮歐7日凌晨宣布，美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）將訪問台灣。據了解，外交部去年12月底前就接獲美方通知克拉夫特有意來台的訊息，而外交部也密集與美國在台協會（AIT）討論安排行程。據了解，克拉夫特將在下周訪台。

據了解，克拉夫特主動向美方爭取想要來台灣，希望在美國總統川普政府交接前，能夠訪問台灣，也算是她的畢業旅行。而此案屬於高度機密，因此事前僅有負責承辦的外交部高層及國組司、AIT高層獲知密集商討。

知情人士透露，這是台灣退出聯合國後，首度有在任駐聯合國大使訪台，此職務是由美國總統政治任命。

克拉夫特過去曾任美國駐加拿大大使，2019年5月獲川普提名擔任駐聯合國大使，並於當年9月正式上任。克拉夫特上任後，多次在不同領域為台發聲支持國去參與，克拉夫特去年9月底分享一張參加台灣、美國與日本合辦的「全球合作暨訓練架構」（GCTF）視訊工作坊照片，背景放著一隻可愛台灣黑熊布偶。

同樣是去年9月，克拉夫特還公開與我國駐紐約台北經濟文化辦事處處長李光章共進午餐，並且透過美國媒體披露照片，強調2400萬台灣人民的聲音必須被聽見，他們正遭北京邊緣化。

去年12月出席華府智庫傳統基金會（Heritage Foundation）活動，就公開讚許台灣是真實良善力量，與中國侵犯人權的暴行形成鮮明對比。

龐皮歐在聲明中表示，台灣為美國可靠夥伴與蓬勃民主政體，且展現出「一個自由的中國」所能達成的成就。（陳建瑜、陳培煌／台北報導）

出名嘅得返張學友 黎明 郭富城 劉德華未拉

奧仔自己去啦